放生3.5萬隻水貂？不會捕食恐通通死光

美國明尼蘇達州（Minnesota）伊頓河谷（Eden Valley）西北部的朗恩農場（Lang Farms），本月16日深夜至17日凌晨之間，遭人闖入拆除部份圍籬，並打開籠子，將大約3萬5千隻水貂（mink）通通放生，估計市價超過美金75萬元（約台幣2235萬元）。

根據《福斯新聞》報導，當地斯特恩斯郡（Stearns County）警長辦公室表示，這些水貂一直都是被圈養，用來製造毛皮製品的，完全沒有野外生存的經驗與能力，因此被野放很可能會死亡。警方呼籲民眾，若是遇到牠們要立刻向警方通報，而且不要嘗試自己捕捉，以免被咬感染病菌。

放得好 寧願比佢地有一線生機
總好過留係到等比人剝皮
不過水貂呢種生物就算比人圈養都好識捉魚捉老鼠
所以無咁易死

走左可能唔死
唔走一定死
有咩唔好

係大陸呢個post就唔同

有得食 又可以賣佢層皮

唔洗問一定係左膠做